{
    "question": "Komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Komoditas yg diminati pada zaman dahulu adalah rempah-rempah indonesia,sehingga pada zaman dahulu rempah-rempah menjadi komoditas penting bagi indonesia.tetapi,komoditas yg diminati saat ini adalah bahan tambang indonesia.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "kalau jaman sekarang mungkin barang elektronik. soalnya barang elektronik di indonesia kebanyakan barang import",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teori-teori-tentang-masuknya-islam-ke-indonesia-849",
            "question": "Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Teori - teori tentang masuknya islam ke indonesia? <strong>Teori Mekah, Teori Gujarat, teori persia</strong></p><p></p><h2>Pembahasan : </h2><p></p><p>Pada awal sejarah perkembangan agama di Indonesia, mayoritas menganut agama Hindu dan Budha,serta menganut kepercayaan animisme dan dinamime. Hal ini berdasarkan pada aliran-aliran kepercayaan yang dianut beberapa kerajaan kuno di Nusantara. </p><p></p><p>Pada awal masuknya Agama Islam ke Nusantara dibawa oleh saudagar dengan jalan agama yang damai, penuh ketentraman, persamaan dan persaudaraan. tidak ada membeda-bedakan suku, ras, etnis, kasta, dan lain sebagainya. Oleh karena itu agama Islam mudah diterima oleh penduduk di Nusantara. </p><p></p><p>Masuknya Islam ke Indonesia dari sudut pandang historis dan sosiologi , Islam masuk ke Indonesia pada abad ke-13 masehi. namun ada juga pendapat yang baru mengatakan bahwa Islam masuk pertama kali ke Indonesia pada abad ke-7 Masehi. </p><p></p><p><strong>Masuknya Islam ke Indonesia menurut pendapat  lain ada tiga teori yaitu:</strong></p><p>1. Teori Mekah</p><p>Teori Mekah berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hamka. Menurutnya Islam masuk ke Indonesia langsung dari Arab pada abad ke-7 (masehi bahkan sejak Rasulullah masih hidup) </p><p></p><p>2. Teori Gujarat</p><p>Teori Gujarat merupakan teori yang yang bersumber dari sarjana-sarjana kolonial Belanda. mereka menyatakan bahwa masuknya islam pertama di Indonesia berasal dari Gujarat (India) </p><p></p><p>3. Teori persia</p><p>Teori Persia berdasarkan pendapat Prof. Dr. Hosein Djajadiningrat. Yang menyatakan bahwa Islam masuk ke Indonesia berasal dari Persia sekitar abad ke-13 Masehi.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><ol><li>kapankah islam masuk di indonesia https://brainly.co.id/tugas/7949351</li><li>Kapan islam masuk ke Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13677927</li><li>agama islam masuk ke indonesia masuk pada abad? https://brainly.co.id/tugas/6750392</li></ol><h3>Detail Jawaban :</h3><ul><li>Kelas : 9</li><li>jenjang : SMP</li><li>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</li><li>bab : Bab 7 - Sejarah Perkembangan Islam di Nusantara</li><li>kata kunci : teori, islam, nusantara</li></ul><p>#AqZzz</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perkembangan-seni-ukir-hindu-buddha-seni-sastra-dan-aks-409",
            "question": "Jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>jelaskan perkembangan seni ukir hindu buddha, seni sastra dan aksara<br>- seni ukir hindu budha\u00a0<br></span><span>Seni rupa Nusantara yang banyak dipengaruhi oleh kebudayaan Hindu-Buddha dari India adalah seni pahat atau ukir dan seni patung. Seni pahat atau ukir umumnya berupa hiasan-hiasan dinding candi dengan tema suasana Gunung Mahameru, tempat kediaman para dewa. Hiasan yang terdapat pada ambang pintu atau relung adalah kepala kala yang disebut Banaspati (raja hutan). Kala yang terdapat pada candi di Jawa Tengah selalu dirangkai dengan makara, yaitu sejenis buaya yang menghiasi bagian bawah kanan kiri pintu atau relung.<br></span><span><br>- seni sastra :<br></span><span>Wiracarita atau kisah kepahlawanan India yang memasyarakat di Indonesia dan memengaruhi kehidupan serta perkembangan sosial budaya adalah cerita Mahabharata dan Ramayana. Kitab Mahabharata terdiri atas delapan belas jilid (parwa). Setiap jilid terbagi lagi menjadi beberapa bagian (juga disebut parwa) yang digubah dalam bentuk syair.\u00a0<br></span><br>-seni aksara :<br><span>Dalam bidang sastra, seni sastra Hindu banyak kita jumpai pada prasasti-prasasti serta kitab-kitab sastra. Banyak prasasti di Nusantara menggunakan bahasa Sanskerta bahkan kitab-kitab sastra zaman Hindu dominan menggunakan bahasa tersebut dan tulisan Palawa.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keadaan-ekonomi-pasca-proklamasi-880",
            "question": "Keadaan ekonomi pasca proklamasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> Bidang Ekonomi</span>\n<span> Pada\n masa pasca proklamasi kemerdekaan, keadaan perekonomian Indonesia \nmengalami kondisi yang cukup terpuruk dengan terjadinya inflasi dan \npemerintah tidak sanggup mengontrol mata uang asing yang beredar di \nIndonesia, terutama mata uang Jepang dan mata uang Belanda, keadaan kas \nNegara dan bea cukai dalam keadaan nihil, begitu juga dengan pajak.</span>\n<span> Oleh karena itu dengan sangat terpaksa pemerintah Indonesia menetapkan tiga mata uang sekaligus yaitu mata uang de javasche Bank , mata uang Hindia Belanda dan mata uang pemerintahan Jepang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keadaan ekonomi diINDONESIA setelah proklamasi masih terpuruk/ masih kurang karena adanya orang orang yang korupsi\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-beberapa-peran-tokoh-pengembangan-agama-islam-di-indones-429",
            "question": "Sebutkan beberapa peran tokoh pengembangan agama islam di indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Peran tokoh pengembang agama Islam di Indonesia adalah</p><p>- Sunan Giri berperan sebagai penyebar agama Islam di Kepulauan Indonesia bagian Timur. </p><p>- Raja Ternate Sultan Zainal Abidin berperan menjadikan Ternate sebagai kekuatan Islam.</p><p>- Demak telah berhasil mengislamkan Banjarmasin.</p><br><p>Pembahasan</p><p>Masuknya Islam di Nusantara pada pertengahan abad ke-15. Ibu kota Campa, Wijaya jatuh ke tangan Vietnam yang datang dari utara. Raden Rahmat anak seorang putri Campa dengan seorang Arab, datang ke Majapahit untuk menemui bibinya yang telah menikah dengan raja Majapahit. Raden Rahmat kemudian dikenal sebagai Sunan Ampel, salah seorang wali tertua. </p><p>Sumber Belanda menyebut Sunan Giri sebagai \u2018paus\u2019 karena pengaruhnya dalam menyebarkan agama Islam. Raja Ternate Sultan Zainal Abidin pergi ke Giri pada tahun 1495 untuk memperdalam pengetahuan agama kepada Sunan Giri.</p><p>-----------------------</p><p>Detil jawaban</p><p>Kelas: X</p><p>Pelajaran: Sejarah Indonesia</p><p>Bab: Islamisasi dan Silang Budaya di Nusantara (Bab 3)</p><p>Kode: 10.3.3</p><p>Kata kunci: peran tokoh pengembang agama Islam</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pelajaran-yang-dapat-kamu-petik-dari-belajar-tentang-perkemba-678",
            "question": "Apa pelajaran yang dapat kamu petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari segi nilai norma, adat,kebiasaan, perjuangan, agama",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kekuasaan politik perlu didistribusikan secara adil dan tegas. Pemberontakan dalam tubuh pemerintahan (kerajaan majapahit) selain dipandang dari sisi perebutan kekuasaan juga bisa ditilik dari segi distribusi kekuasaan yang seharusnya merata dan sesuai kapasitas (jadi tidak terpusat pada raja) seperti halnya dalam pemerintahan monarchy yang kerap kali menempatkan raja do posisi yang absolut, tidak ada ruang bagi kebebasan berpendapat akan memunculan kelompok2 politik yang berseberangan dengan pemerintah yang sedang memegang kekuasaan. Namun tidak bisa dipungkiri bahwa dalam masyarakat Majapahit sistem kasta memang berlaku sehingga pihak-pihak yang dapat terlibt dalam urusan politikpun juga tidak berlaku jamak.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-positif-dan-negatif-dari-revolusi-teknologi-dalam-496",
            "question": "Sebutkan dampak positif dan negatif dari revolusi teknologi dalam bidang militer \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Positif :<br>1. Dapat mengetahui lebih jelas tentang musuh atau komunikasi lebih canggih .<br>2. Dapat saling membagi informasi ke semua anggota militer .<br><br>Negatif :<br>1. Terjadi sabotase baik dari dalam maupun luar kelompok .<br>2. Kalau salah satu komunikasi terputus , semua dapat rusak .<br><br>mungkin itu..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "positif: iptek semakin canggih\nnegatif: peperangan semakin besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asal-usul-bumi-dan-makhluk-hidup-menurut-teori-big-bang-707",
            "question": "Asal-usul bumi dan makhluk hidup menurut teori big bang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>asal-usul bumi dan makhluk hidup menurut teori big bang menyatakan bahwa mahkluk hidup bahkan bumi bahkan planet dan tata surya terbentuk dari ledakan besar yang terjadi pada milyaran tahun lalu sehingga membentuk galaksi yang berisikan planet-plnet\u00a0<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-dan-hasil-kebudayaan-manusia-purba-sinanthropus-pek-565",
            "question": "Apa ciri ciri dan hasil kebudayaan manusia purba sinanthropus pekinensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal: Sejarah - Manusia Purba<br>Kelas: 2 SMP/ VIII<br><br>Pembahasan:<br><br>Ciri-ciri\u00a0Sinanthropus Pekinensis:<br>-\u00a0<span>\u00a0Fosilnya ditemukan di gua naga, daerah Peking, negara Cina oleh Davidson Black dan Franz Weidenreich.<br>-\u00a0</span><span>Dianggap bagian dari kelompok pithecanthropus<br>-\u00a0</span>Memiliki volume isi otak sekitar kurang lebih 900 sampai 1200 cm\u00b3.<br>-\u00a0Tinggi 165 -180 cm<br>-\u00a0Bentuk graham besar dan rahang sangat kuat<br><span>-\u00a0Belakang kepala tampak menonjol</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lukisan-berukuran-30-dm-x-20-dm-dan-dikelilingi-dengan-bi-275",
            "question": "sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sebuah lukisan berukuran 30\u00a0dm x 20 dm dan dikelilingi dengan bingkai yang luasnya 104 dm2, nyatakan lebar lis pada bingkai tersebut dalam persamaan kuadrat!</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-majapahit-dalam-proses-integrasi-antar-402",
            "question": "Jelaskan bagaimana peranan majapahit dalam proses integrasi antarpulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "majapahit membentuk angkatan lautnya yg kuat utk menyatukan wilayah nusantara\u00a0<br>dan akrab dgn masyarakat setempat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}